<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JurassikDev34</title>
    <link>https://jurassikdev34.github.io/</link>
    <description>Recent content on JurassikDev34</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 23:52:16 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jurassikdev34.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cifration</title>
      <link>https://jurassikdev34.github.io/posts/cifration/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 23:52:16 +0200</pubDate>
      <guid>https://jurassikdev34.github.io/posts/cifration/</guid>
      <description>Matemáticas del Cifrado: Cómo Funciona la Criptografía Moderna La criptografía es una disciplina fundamental en el mundo digital actual, esencial para garantizar la privacidad y la seguridad de nuestras comunicaciones. Desde los correos electrónicos hasta las transacciones bancarias, la criptografía asegura que la información permanezca confidencial y que solo las personas autorizadas puedan acceder a ella. Pero, ¿cómo funciona exactamente la criptografía moderna? En este artículo, desglosaremos los principios matemáticos detrás de los algoritmos de cifrado que protegen nuestros datos en la era digital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privacy</title>
      <link>https://jurassikdev34.github.io/posts/privacy/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:18:38 +0200</pubDate>
      <guid>https://jurassikdev34.github.io/posts/privacy/</guid>
      <description>¿Por Qué Nos Importa la Privacidad Digital? En el mundo moderno, donde cada clic y cada &amp;ldquo;like&amp;rdquo; pueden ser rastreados, la privacidad digital se ha convertido en un tema de primer plano. A diferencia de nuestra privacidad física, que a menudo se toma por sentado gracias a simples medidas como cortinas y persianas, la privacidad digital requiere un esfuerzo consciente y considerado.&#xA;La Falsa Justificación Muchas personas argumentan que no necesitan preocuparse por su privacidad digital porque &amp;ldquo;no tienen nada que ocultar&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creation</title>
      <link>https://jurassikdev34.github.io/posts/creation/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:17:42 +0200</pubDate>
      <guid>https://jurassikdev34.github.io/posts/creation/</guid>
      <description>Bien este es el primer post de lo que pueda venir a futuro.&#xA;Hecho con Hugo y editado en Markdown con (Neo)VIM.&#xA;De momento no se como continuara esto ni que tematica le quiero dar.&#xA;La idea de tener un blog vino a partir de ciertas ocurrencias de mi vida. Como el comienzo de la escritura del libro, &amp;ldquo;Crónica de una Vida&amp;rdquo;. Una autobiografia personal que cuenta diferentes hechos y ocurriencias, ideas y problemas filosoficos, matematicos y fisicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://jurassikdev34.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jurassikdev34.github.io/about/</guid>
      <description>La descripcion de esta pagina es sumamente similar a el primer post&#xA;Soy un interesado en las tecnologias retro como la PlayStation2, ademas soy programador full-stack. Estudiante de bachillerato de ciencias. Y con intenciones de estudiar un grado universitario</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
